\section{Conjuntos Finitos e Infinitos}
\label{sec:set-finity}

Um conjunto pode ter um número finito ou infinito de elementos.
A definição formal de conjuntos finitos e infinitos está fora do escopo desta
introdução, para os nossos propósitos uma definição informal será suficiente.
Informalmente, temos:

\begin{enumerate}

  \item \emph{Conjunto finito} -- \textbf{pode} ser denotado por extensão, ou
  seja, listando-se exaustivamente todos os elementos do conjunto.

  \item \emph{Conjunto infinito} -- \textbf{não} pode ser denotado por extensão.

\end{enumerate}


\begin{exmp}

  Conjuntos Finitos e Infinitos.

  \begin{enumerate}

  \item São conjuntos finitos:

    \begin{enumerate}

    \item $\emptyset$

    \item $\{a, e, i, o, u\}$

    \item $\{\mathbb{Z}\}$

    \item $A = \{x \mid x \in \mathbb{N} \text{~e~} x > 0 \text{~e~} x < 4\}$

    \item $B = \{x \mid x \text{~é brasileiro}\}$

    \end{enumerate}

  \item São conjuntos infinitos:

    \begin{enumerate}

    \item $\mathbb{Z}$

    \item $\mathbb{R}$

    \item $\{x \mid x \in \mathbb{Z} \text{~e~} x \geq 7\}$

    \item $\mathsf{Pares} = \{y \mid y = 2x \text{~e~} x \in \mathbb{N}\}$

    \item $\textsf{Ímpares} = \{y \mid y = 2x+1 \text{~e~} x \in \mathbb{N}\}$

    \end{enumerate}

  \end{enumerate}

\end{exmp}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% ispell-local-dictionary: "brasileiro"
%%% TeX-master: "ilm-book"
%%% End:
